{
    "question": "jelaskan apa yg terjadi apabila pelaksanaan pemerintah daerah tdk di dukung oleh masyarakat di daerah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "akan terjadi apa yang namanya demo",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-contoh-demokrasi-di-lingkungan-keluargasekolahmasyaraka-885",
            "question": "Berikan contoh demokrasi di lingkungan keluarga,sekolah,masyarakat &amp; negara,dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7 contoh demokrasi di lingkungan keluarga <br>\n1. Pembagian tugas rumah. 2. Pemilihan ketua rekreasi. 3. Pemilihan \nketua panitia arisan keluarga. 4. Pemilihan Ketua hajatan. 5. Memimpin \nrapat keluarga secara bergantian. 6. Memahami tugas &amp; kewajiban \nmasing-masing. 7. Menjalankan tugas &amp; kewajiban masing-masing. <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan sekolah <br>\n1. Pemilihan ketua OSIS. 2. Pemilihan ketua kelas. 3. Pembentukan regu \npiket. 4. Pemilihan kelompok diskusi. 5. Pemilihan kapten regu olahraga.\n 6. Pemilihan pemimpin upacara. 7. Pemilihan duta-duta sekolah <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan masyarakat <br>\n1. Pemilihan ketua RW. 2. Pemilihan Anggota pengurus RW. 3. Pemilihan \nketua RT. 3. Pemilihan anggota pengurus  RT. 4. Pemilihan ketua karang \ntaruna. 5. Pemilihan Ketua PAUD. 6. Pemilihan ketua PKK. 7. Pemilihan \nkepala desa. <br><br>\n7 contoh demokrasi di lingkungan negara <br>\n1. Pemilu. 2. Pemilihan Presiden &amp; Wakil Presiden. 3. Pemilihan \nGubernur. 4. Pemilihan Walikota 5. Pemilihan Bupati. 6. Pemilihan \nanggota MPR. 7. Pemilihan DPR/D<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintahan-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-685",
            "question": "Contoh upaya pemerintahan terhadap globalisasi pasar bebas adalah ?    a. memperkuat pasar domestik \r\nb. mendirikan perusahaan multinasional\r\nc.memperkerjakan warga negara sendiri\r\nd. memberi izin kepada perusahaan asing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gk salah jawabannya a. memperkuat pasar domestik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.memperkuat pasar domestik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-tindakan-sutan-syahrir-dan-beberapa-tokoh-pemuda-sete-965",
            "question": "1. Jelaskan tindakan sutan syahrir dan beberapa tokoh pemuda setelah mendengar beritajepang menyerah kepada sekutu!    2. Bagaimana hasil rapat yang diadakan oleh golongan muda pada tanggal 15 agustus 1945 di gedung bakteriologi di jalan pegangsaan timur no.13, jakarta?\r\n3. apa saja hasil sidang PPKI yg dilaksanakan pada tanggal 22 agustus 1945?\r\n4. Sebutkan makna yg terkandung dalam alinea keempat pembukaan UUD 1945!\u00a0\r\n\u00a0***\r\nplease minta jawaban nya. satu juga gpp, seikhlas nya :v",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.golongan pemuda langsung mendesak soekarno untuk memproklamsikan kemerdekaan indonesia<br>2.hasil rapat para pemuda tanggal 15 agustus 1945 adalah mengamankan soekarno dan muh. hatta ke rengasdengklok supaya ia tidak terpengaruhi oleh jepang dan sekaligus mendesak soekarno untuk memproklamasikan kemerdekaan indonesia<br>3.sidang PPKI ke tiga\u00a0<br>membentuknya komite nasional\u00a0<br>terbentuknya tentara nasional<br>terbentuknya partai nasional Indonesia<br>4.maknanya adalah\u00a0adanya \u00a0tujuan negara dan prinsip prinsip dasar unutuk mencapai tujuan negara Indonesia\u00a0<br><br><br><br>tandai terbaiknya dong pliss",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-164",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumpah pemuda karena bangsa indonesia merasakan satu senasib dan juga makna dari sila ke-2 \"Kemanusian yang adil dan beradab\" yang salah satu maknanya adalah derajat manusia indonesia sederajat\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tahap-tahap pembinaan persatuan bangsa Indonesia itu yang paling menonjol ialah sebagai berikut:\nPerasaan\u00a0Senasib.Kebangkitan Nasional\u00a0Sumpah Pemuda<span>Proklamasi Kemerdekaan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-unsur-dekralatif-pengkuan-dari-negara-lain-724",
            "question": "Apa kegunaan unsur Dekralatif pengkuan dari negara lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Unsur deklaratif adalah unsur yang sifatnya pernyataan dan bersifat melengkapi unsur konstitutif. termasuk unsur ini adalah pengakuan dari negara lain, baik secara de jure maupun secara de facto, dan masuknya negara ke dalam perimpunan bangsa-bangsa (PBB).<br><br>\n1.Pengakuan dari negara lain.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \ndari negara lain merupakan perbuatan bebas oleh satu negara atau lebih \nuntuk mengakui keberadaan suatu wilayah yang di huni suatu masyarakat \nsecara politis dan terorganisasi. Tujuan pengakuan negara yang satu \nterhadap negara yang lain adalah untuk memungkinkan hubungan antara \nnegara-negara, misalnya dalam hubungan diplomatik, hubungan perdagangan,\n hubungan kebudayaan, dan lain-lain.<br><br>\n2.Pengakuan secara de facto.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \nsecara de facto adalah pengakuan atas fakta adanya negara/mengakui suatu\n negara yang telah berdiri dan memenuhi syarat menurut fakta bahwa di \natas wilayah tersebut telah berdiri suatu negara. Pengakuan secara de \nfacto dapat di bedakan menjadi :<br>\n-Pengakuan de \nfacto yang bersifat tetap, yaitu pengakuan dari negara lain terhadap \nsuatu negara yang bisa menimbulkan hubungan di bidang ekonomi dan \nperdagangan (konsul).<br>\n-Pengakuan de \nfacto yang bersifat sementara, yaitu pengakuan yang diberikan oleh suatu\n negara tanpa melihat bertahan tidaknya negara tersebut di masa depan.<br><br>\n3.Pengakuan secara de jure.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pengakuan \nsecara de jure adalah pengakuan akan sahnya suatu negara berdasarkan \npertimbangan yuridis menurut hukum dan telah di akui secara formal. \nPengakuan de jure dapat di bedakan menjadi 2, yaitu:<br>\n-Pengakuan de \njure bersifat tetap artinya penngakuan dari negara lain yang berlaku \nuntuk selama-lamanya setelah melihat adanya jaminan bahwa pemerintahan \nnegara baru tersebut akan stabil dalam jangka waktu yang lama.<br>\n-Pengakuan de \njure bersifat penuh artinya terjadi hubungan antara negara yang mengakui\n dan di akui meliputi hubungan dagang, ekonomi dan diplomatik.<br><br>\n4.PBB.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 PBB adlah \nsebuah organisasi internasional yang anggotanya hampir seluruh negara di\n dunia. Lembaga ini di bentuk untuk memfasilitasi dalam hukum \ninternasional, lembaga ekonomi, dan perlindungan sosial.<br><br>\n5.Manfaat unsur deklaratif.<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 1.Tidak megasingkan suatu kumpulan manusia dari hubungan-hubungan internasional.<br><span>\u00a0\u00a0 \u00a0 2.Menjamin \nkelanjutan hubungan-hubungan internasional dengan jalan mencegah \nkekosongan hukum yang merugikan, baik bagi kepentingan individu maupun \nhubungan antar negara.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-globalisasi-dalam-arti-ekonomi-adalah-a-perdagangan-b-974",
            "question": "Pengertian globalisasi dalam arti ekonomi adalah    a. perdagangan bebas b. pasar bebas c. liberalisasi ekonomi d. liberalisasi ekonomi dan pasar bebas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya : D.Liberalisasi ekonomi dan pasar bebas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu kegiatan dimna setiap orang bebas berdagang dengan siapa saja,<br>a.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpupki-dibubarkan-dan-diganti-dengan-ppki-208",
            "question": "Mengapa bpupki dibubarkan dan diganti dengan ppki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alasan dibubarkannya BPUPKI (Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia) dan diganti menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) adalah sebagai berikut:</p><p>Karena BPUPKI dianggap telah menyelesaikan tugasnya dengan baik, yaitu menyusun rancangan Undang-Undang Dasar bagi negara dan digantikan oleh Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI) dengan Ir. Soekarno sebagai ketuanya.</p><p></p><p>Penjelasan lebih lanjut :</p><p>Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia dalam bahasa Jepangnya adalah Dokuritsu Junbi Cosakai adalah sebuah badan yang dibentuk oleh pemerintah yang pendudukan balatentara Jepang pada tanggal 1 Maret 1945 yang bertepatan pada hari ulang tahun Kaisar Horito. Badan ini berupaya untuk mendapatkan dukungan dari bangsa Indonesia dengan menjanjikan bahwa Jepang akan membantu Indonesia untuk merdeka. BPUPKi memiliki anggota sebanyak 62 orang yang diketuai oleh Dr. Kanjeng Raden Tumenggung (K.R.T) Radjiman Wedyodiningrat dengan wakilnya Ichibangase Yosio (orang Jepang) dan Raden Pandji Soeroso.</p><p>Pada tanggal 7 Agustus 1945, Jepang membubarkan BPUPKI dan membentuk PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau dalam bahasa Jepang Dokuritsu Junbi Inkai yang berjumlah 21 orang sebagai upaya mencerminkan perwakilan dari berbagai etnis yang ada di Hindia Belanda (Indonesia), terdiri dari 12 orang Jawa, 3 orang Sumatera, 2 orang Sulawei, 1 orang Kalimatan, 1 orang Sunda Kecil, 1 orang Maluku dan 1 orang Tionghoa.</p><p></p><p>Link yang relevan :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9574694</p><p></p><p>Semoga bermanfaat ya. \n</p><p>Kelas : - \n</p><p>Kategori : - \n</p><p>Kata kunci : - \n</p><p>Kode kategori berdasarkan KTSP : - \n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tentang-mempertahankan-nkri-957",
            "question": "Drama Tentang Mempertahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih kak naskah dramanya<br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/drama-tentang-mempertahankan-nkri-957-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-dari-pengemis-467",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif dari pengemis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan :<br>Negara dapat mengerti keadaan warganya akibat permasalahan pejabat melakukan korupsi.<br>Kerugian :<br>Dapat mengganggu masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dampak negatif:<br><br>1.Menambah dosa<br>2.tindakan kriminal<br>3.membuat orang semakin malas<br>4.menambah masalah sosial<br>5.pelecehan terhadap pekerja keras<br><br>Dampak positifnya, kayaknya gak ada yang ku tahu pengemis itu menghambat pembangunan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bagaimana-sikap-kita-seharusnya-terhadap-peraturan-perundang-u-229",
            "question": "1. bagaimana sikap kita seharusnya terhadap peraturan perundang-undangan?    2. apa saja bentuk partisipasi masyarakat terhadap peraturan perundang-undangan?\r\n3. bagaimana cara mengungkapkan aspirasi tentang perundang-undangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban :<br><br>1. Mentaati dan mematuhi peraturan perundang-undangan yang ada<br>2. Mematuhi Peraturan perundang-undangan yg berlaku<br>3. Dengan Melaksanakan peraturan perundang-undangan ddn sebaik-baiknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}